原來買樓仲要畀咁貴管理費，咁買樓仲有咩意義？

仲諗住買樓當儲錢，原來係我諗多咗，地產商原來咁仆街

咁你咪住村屋囉
不過要俾陀地姐

幾多先

果少少錢你都咁上心不如夜晚搵多份保安做仲好啦

係 d新樓四五千蚊管理費 租出去都係得兩皮幾

自己排到既公屋就可以串 但痴住老豆老母住既公屋就....

差唔多$4 一呎

有親會所果D都唔慌平

但會所有幾可會用....要用又要另外收費

所以你要揀 d 靚 d 唔好咁新囉 唔通求其買棵菜 揀樓問埋管理費啦梗係

所以買居屋好過

真係痴撚線

會所係最搵笨柒，建築成本計埋入樓價，就算唔用都計埋你管理費，但入去用野竟然係要另外收錢，香港人真係好似豬欄入面啲豬咁被人圈養緊

用要另外收錢

香

首先超豪會所令單位實用面積大縮水，而超豪會所營運維修管理又令管理費大增，而管理費又係以建築面積計算。你話條數幾噤計。
管理公司, 通常都係地產商旗下集團成員

你話幾慘, 俾佢打劫完, 仲要個個月俾佢強姦............

你間屋1500尺？

住得1500尺幾千蚊比唔起？

你買樓計實用面積既點縮水？

Domestic area 同non-domestic area冇關係
分開黎計算的
唔會話會所整大啲個單位就會變細

公屋仔既創作力量同幻想，會嚇你一跳

依個數就過火左喎
巴打介唔介意講下住邊
依個數嘅管理費正路應該租45000以上嫁喎

ching好肉酸下....

我都想知

㭍到喊

Service apartment

成班公屋仔圍爐打飛機鬥射腥窮精

得2部跑步機，同一部單車機加啞鈴又叫健身室，整黎好無謂

另外其實交嘅管理費唔係真係全部俾晒管理公司的
Dmc所指嘅經理人酬金先係管理公司所賺嘅錢
普遍係支出嘅10%
姐係當個屋苑一個月開支係500000
管理公司就會賺50000
有錯請指正

其實唔洗咁認真 樓豬其實講咁多只係想突顯公屋既優勢

樓豬雙失....

而家新樓大約3.5一尺

佢話要交5000仲唔係1500尺？

45000蚊管理費你住足球場？

吓？

呢個post又係成班公屋仔亂吹

45000管理費都講得出

盲俠

佢話租金45000，唔係管理費

由於會所一般係唔計入總樓面面積
所以發展商會起到盡 有幾大起幾大
繼而衍生管理 營運費亦會增加
而且 由於發展商會keep住一定業權
所以想轉管理公司 根本就做唔到

而家香港想要既樓
唔需要豪華大堂 會所設施 更加唔需要環保露台
只係想要買一間間隔四四方方
一般正常單位
唔想要偽豪宅

呢條友柒開

啱
其實佢段野後面講個啲原則上係啱
不過第一句就。。。
但講真計返
管理費一年賺嘅分分鐘都唔夠發展商賣4個單位嘅純利
有啲真豪宅甚至7年經理人酬金先等如一個單位嘅純利
係穩賺而已，唔會賺得多
不過好多物管公司係咁搵位煲大支出就真嘅

又要笑😂

盲嘅都上到連登

買樓係話俾港女聽

你上進.夠穩重呀

哩個問題我都有諗過，到底佢地啲數透唔透明？收既管理費真係等於個管理開支？如果唔係既話佢地有咩權咁樣收人管理費？

哦，自膠

Sor9ly

炒，唔通真係住 我指第2間起

拿 條數就唔係咁計
賣樓只係一次性收益
但係管理費 就可以細水長流咁收
最重要 係超低風險 收入又穩定
而且其中仲有其他衍生利益
例如搞課程 搞活動
仲有 發展商旗下咁多樓盤要做管理
可以攤分成本 降低營運開支

再者 個樓盤如果有乜野工程要做
你估發展商會搵乜人去跟呢

所以 呢個圈真係大茶飯黎
低風險 收入穩定 極少受外圍因素影響

買樓好似買IPHONE就好囉
買完斜坡樓可能仲要夾唔知幾多錢去維修個斜坡
買樓送野比你班業主維修真係正撚到爆
唔肯夾錢就比立案法團DIU 9你出律師信，再拎你層樓去賣
要比管理費是常識吧，你搭LIFT、後樓梯既垃圾、水管、大廈電力......全部都要錢架傻仔
仲未講你班政治冷感連業主立案法團都唔去既ON9業主
想用錢搵人幫你搞?你地好撚有錢?搞個陣又係叫代理人"便便地"搞惦晒佢
便便地搵啲垃圾國產公司整LIFT?定係OXXX去整?整到好似朗豪坊條電梯咁，最多部LIFT可能開門個陣無啦啦閘落黎卡住你既BODY，買左人壽未?
話時話，之前有單好似係屋苑棵樹壓死左人，最後要業主夾錢，唔係又話貴唔撚夾呀?人命黎架DLLM
唔想夾就CUT撚晒啲樹囉，叫你地個垃圾代理人"便便地"搞惦晒佢啦
之前仲有單壞左電錶房要幾百萬整
保險又唔撚賠，結果棟大廈咁多戶點算好呢?夏日熱辣辣好熱好熱
我呢啲死廢青玩IPHONE算，壞左去APPLE STORE有位坐，等一陣吹下水有部正正常常既翻新機
不如問下"買左樓既有錢人"，買樓真係咁撚輕鬆買完唔使煩?

住緊果度管理費6000
兩個車位又要比1000

但係仆你個街租張乒乓波枱都90蚊

你間屋1500尺？

住得1500尺幾千蚊比唔起？
1500尺有會所租緊5,6皮啦 二三千萬起啦

我嗰度得七百幾尺

啓德嗰度

我住嗰度每個月都會將d月結帳目，應收未收管理費同銀行月結單貼告示版，有D商廈都會。你留意下。根據《建築物管理條例》，多於50個單位嘅大廈要做核數。經審核財務報表會開會通過。如有需要，也可根據條例附表3的規定，由不少於5%業主要求召開法團會議。

大廈管理盤帳當然唔會一定收支平衡，有時會預留多D盈餘做未來維修，有時因為太多支出搞到赤字。有D大廈會將一部分收到費用入Capital fund/sinking fund/xxx fund。

大廈管理費係for你住宅公共設施日常管理費用，公契（DMC)已經有講明。你住緊個度公用水電，升降機，泳池，電閘，保安人工，清潔滅蟲，公用地方維修，經理人酬金等等。管理費唔係物業管理公司收入，經理人酬金先係。有D盤係按支出百分比收，所以投訴亂使錢。有D設施維修高使用率低，咪嘥錢囉。

物業管理公司會整埋財務預算，預算下年會收幾多管理費同經理人酬金，呢樣亦會開會通過。

所以法團會議／業主會議唔好因為我討厭政治唔去聽，簡單至維修保養續約，通過財務預算，通過審計報告，甚至大型維修及集資都要開會通過。

啓德1號？
1期定2期 買埋個垃圾房嘅感覺係點？
利申:發夢見到自己係中海職員
另外中海樓係有保證的！

保證漏水。

變左物管post

終於有個正常人

豬都唔駛供樓，唔駛交管理費，唔駛OT...

點解香港人買單位可以講到買左成座樓咁 ?

便便地